const QUIZ_CONTENT = {
  title: "名詞・代名詞",
  subject: "pink",
  data: [
      {
        id: "01",
        question: "「海」の名詞の種類を選べ。",
        answers: ["普通名詞", "固有名詞", "数詞", "どれでもない"],
        correct: "普通名詞",
        hint: "",
        explanation: "「海」は<ruby>普通<rt>ふつう</rt></ruby>名詞。一般のものの名を表したものだよ。",
        image: ""
      },
      {
        id: "02",
        question: "「東京」の名詞の種類を選べ。",
        answers: ["普通名詞", "固有名詞", "数詞", "どれでもない"],
        correct: "固有名詞",
        hint: "",
        explanation: "<ruby>固有<rt>こゆう</rt></ruby>名詞は人名や地名など特定のものの名を表したものだよ。",
        image: ""
      },
      {
        id: "03",
        question: "「三個」の名詞の種類を選べ。",
        answers: ["普通名詞", "固有名詞", "数詞", "どれでもない"],
        correct: "数詞",
        hint: "",
        explanation: "<ruby>数詞<rt>すうし</rt></ruby>はものの数量や順序を表す名詞だよ。",
        image: ""
      },
      {
        id: "04",
        question: "次のうち、代名詞を選べ。",
        answers: ["私", "東京", "三個", "海"],
        correct: "私",
        hint: "",
        explanation: "代名詞は人や物を指し示す言葉だよ。「私」は自分を指し示す言葉だね。",
        image: ""
      },
      {
        id: "05",
        question: "次のうち、代名詞ではないものを選べ。",
        answers: ["私", "あなた", "これ", "すごく"],
        correct: "すごく",
        hint: "",
        explanation: "「すごく」は副詞で、代名詞ではないよ。代名詞は人や物を指し示す言葉だよ。",
        image: ""
      },
      {
        id: "06",
        question: "次の名詞うち、固有名詞を選べ。",
        answers: ["犬", "山", "織田信長", "車"],
        correct: "織田信長",
        hint: "",
        explanation: "人名や地名など、特定のものを表す名詞が固有名詞だよ。",
        image: ""
      },
      {
        id: "07",
        question: "「一番」の名詞の種類を選べ。",
        answers: ["普通名詞", "数詞", "固有名詞", "代名詞"],
        correct: "数詞",
        hint: "",
        explanation: "順位や順番を表す「一番」は数詞に分類されるよ。",
        image: ""
      },
      {
        id: "08",
        question: "次の名詞うち、普通名詞を選べ。",
        answers: ["学校", "小野小町", "三つ", "あれ"],
        correct: "学校",
        hint: "",
        explanation: "「学校」は一般的なものの名前を表している普通名詞だよ。",
        image: ""
      },
      {
        id: "09",
        question: "「富士山」はどの種類の名詞ですか？",
        answers: ["普通名詞", "数詞", "代名詞", "固有名詞"],
        correct: "固有名詞",
        hint: "",
        explanation: "「富士山」は特定の山の名前で、固有名詞だよ。",
        image: ""
      }, 
      {
        id: "10",
        level: "hard",
        question: "次のうち、代名詞でないものを選べ。",
        answers: ["それ", "あなた", "こちら", "こんなだ"],
        correct: "こんなだ",
        hint: "一つだけ形容動詞があるよ。",
        explanation: "「こんなだ」は形容動詞で、代名詞ではないよ。だ、で終わるし、活用もするからね！",
        image: ""
      }
    ]
  
}

export default {
  japanese28: QUIZ_CONTENT,
};

